<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xml:base="http://kgd.gov.kz"  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
 <title>State revenue committee Ministry of finance of the Republic of Kazakhstan</title>
 <link>http://kgd.gov.kz</link>
 <description></description>
 <language>en</language>
<item>
 <title>Тауарларға ілеспе жүкқұжаттарды енгізу мерзімдері ауыстырылды</title>
 <link>http://kgd.gov.kz/en/node/73509</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/111111_7.jpg?itok=juNdDxTd&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;194&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;БАСПАСӨЗ ХАБАРЛАМАСЫ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot; style=&quot;margin-left:35.4pt;&quot;&gt;&lt;strong&gt;Тауарларға ілеспе жүкқұжаттарды енгізу мерзімдері ауыстырылды&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot; style=&quot;margin-left:35.4pt;&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Қазақстан Республикасы Премьер-Министрінің бірінші орынбасары – Қазақстан Республикасы Қаржы министрінің 2019 жылғы 26 желтоқсандағы № 1424 «Тауарларға арналған ілеспе жүкқұжаттарды ресімдеу жөніндегі міндет қолданылатын тауарлар тізбесін, сондай-ақ Ресімдеу және олардың құжат айналымы қағидаларын бекіту туралы» бұйрығына өзгеріс енгізу туралы» Қазақстан Республикасы Қаржы министрінің 2020 жылғы  14 қазандағы № 1006 бұйрығымен &lt;strong&gt;тауарларға ілеспе жүкқұжаттарды&lt;/strong&gt; енгізу мерзімдері мынадай түрде ауыстырылды:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2021 жылғы 1 наурыздан бастап:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;этил спиртінің және (немесе) алкоголь өнімінің өндірісіне және айналымына;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;мұнай өнімдерінің жекелеген түрлерін өндіруге және олардың айналымына;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;темекі өнімдерін өндіруге және олардың айналымына;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Қазақстан Республикасының аумағына әкелінетін тауарларға;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Қазақстан Республикасының аумағынан әкетілетін тауарларға;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2021 жылғы 1 мамырдан бастап:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ЕАЭО СЭҚ ТН кодтары және атауы ДСҰ тауарларының тізбесіне енгізілген және олар бойынша ЭШФ «Виртуалды қойма» модулі арқылы жазылатын тауарларға;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2021 жылғы 1 шілдеден бастап:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ЕАЭО СЭҚ ТН коды және атауы ДСҰ тауарларының тізбесіне енгізілген тауарларға;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;таңбалауға жататын тауарларға.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 12:25:26 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Сартаева Айнур</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73509 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/en/node/73509#comments</comments>
</item>
<item>
 <title>Қандай жағдайда қолма-қол ақшаны, жол чектерін және ақша құралдарын декларациялау қажет</title>
 <link>http://kgd.gov.kz/en/node/73494</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/200117095429817e.jpg?itok=VEUCusmQ&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;320&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;БАСПАСӨЗ ХАБАРЛАМАСЫ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;Қандай жағдайда қолма-қол ақшаны, жол чектерін және ақша құралдарын декларациялау қажет&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Қолма-қол ақшалар, жол чектері, егер олардың сомасы жолаушылар кедендік декларациясын тапсырған күнгі қолданыстағы бағам бойынша 10 мың АҚШ долларының баламасынан асса, ЕАЭО-ның кедендік аумағына бір уақытта әкелінген кезде декларациялауға жатады. Жеке тұлға жолаушылар кедендік декларациясының негізгі және қосымша нысандарының екі данасын толтырады. Бұл туралы Қазақстан Республикасы Қаржы министрлігінің Мемлекеттік кірістер комитетінде хабарлады. Бұл норма «Қазақстан Республикасындағы кедендік реттеу туралы» Қазақстан Республикасы Кодексінің 343-бабы 1-тармағының 7) және 8) тармақшаларымен реттеледі.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ақша құралдарын декларациялау кезінде жолаушының кедендік декларациясында ақшаның номиналды құны немесе мүше мемлекеттің валютасында немесе алу құқығы ақша құралымен куәландырылған шетел валютасындағы тиісті сомасы көрсетіледі. Бұл талаптардың жол чектеріне  қатысы жоқ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Егер номиналды құны болмаса және жолаушының кедендік декларациясында оның сомасын анықтау мүмкін болмаса, Еуразиялық экономикалық одақтың кедендік шекарасы арқылы өткізілген ақша құралдарының саны көрсетіледі.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сондай-ақ, жеке тұлғалар ЕАЭО кедендік шекарасы арқылы қолма-қол ақшаны және ақша құралдарын өткізген кезде жолаушының кедендік декларациясында келесі мәліметтер:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1) шетел азаматының немесе азаматтығы жоқ тұлғаның Қазақстан Республикасының аумағында болу (тұру) құқығын растайтын құжаттың деректемелері, тұрғылықты (тіркелген) жерінің немесе Қазақстан Республикасының аумағында болу орнының мекенжайы;&lt;/p&gt;
&lt;p id=&quot;z5188&quot;&gt;2) жол чектерін қоспағанда, ақша құралдары туралы мәліметтер (ақша құралының түрі, эмитенттің атауы, шығарылған күні және сәйкестендіру нөмірі (болған кезде);&lt;/p&gt;
&lt;p id=&quot;z5189&quot;&gt;3) егер өткізілетін қолма-қол ақша қаражаты және (немесе) ақша құралдары декларанттың меншігі болып табылмаса, қолма-қол ақша қаражатының және (немесе) ақша құралдарының көзі туралы, олардың иелері туралы мәліметтер, сондай-ақ осындай қолма-қол ақша қаражатын және (немесе) ақша құралдарын болжамды пайдалану туралы мәліметтер;&lt;/p&gt;
&lt;p id=&quot;z5190&quot;&gt; 4) қолма-қол ақша қаражатын және (немесе) ақша құралдарын тасымалдау маршруты және тәсілі туралы (тасымалдау жүзеге асырылатын көліктің түрі) мәліметтер көрсетілуге тиіс.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сонымен бірге, жалпы сомасы 10 мың АҚШ долларына тең немесе одан аспайтын әкелінетін (әкетілетін) қолма-қол ақша мен жол чектерін кедендік декларациялау жеке тұлғаның өз еркі бойынша жүзеге асырылады.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ЕАЭО кедендік аумағына әкелінген қолма-қол ақшаның және (немесе) ақша құралдарының жалпы сомасы 100 мың АҚШ долларына балама сомадан асқан жағдайларда, жолаушылардың кедендік декларациясы қолма-қол ақшаның және (немесе) ақша құралдарының көзін растайтын құжаттар ұсынумен бірге жүреді.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Бұл шешім 2020 жылдың 3 ақпанында күшіне енді.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ақша қаражаттары мен ақша құралдарының шыққан көзін растайтын құжаттарға мыналар кіруі мүмкін:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Мұраға құқығы туралы куәлік немесе уәкілетті орган, оның ішінде шетел мемлекетінің уәкілетті органы берген қолма-қол ақшаны және ақша құралдарын мұра ретінде алынғанын куәландыратын басқа құжат;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Тасымалданатын  ақша қаражаттары мен ақша құралдары туралы  нотариалды куәландырылған шарт;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Шоттан қолма-қол ақша алу туралы банктің немесе банктік емес несие-қаржы мекемесінің берген анықтамасы;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. Жылжымалы және жылжымайтын мүлікті сату-сатып алу туралы нотариалды куәландырылған келісім-шарт (төлем қолма-қол жасалғанын растайтын);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. Лотереяны, жарысты, спорттық немесе мәдени іс-шараларды ұйымдастырушының, ойын мекемесінің және т.б. жеке тұлғаға ұтыс (сыйлық) төлегенін растайтын кассалық чек (басқа құжат);&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;6. Органның (ұйымның) реквизиттерін қамтитын, қолма-қол ақша мен ақша құралдарының шыққан көзін растайтын қаражаттың иесі берген басқа да құжаттар, оның ішінде нотариалды куәландырылған құжаттар да бар&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 11:14:23 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Сартаева Айнур</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73494 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/en/node/73494#comments</comments>
</item>
<item>
 <title>«Кедендік сараптаманы тағайындау және жүргізу тәртібі» </title>
 <link>http://kgd.gov.kz/en/node/73483</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/zhzh.png?itok=legsSS9b&quot; width=&quot;448&quot; height=&quot;267&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman,times,serif;&quot;&gt;          2020 жылғы 13 – 15 қазан аралығында ҚР ҚМ МКК Оқу-әдістемелік орталығы Орталық кеден зертханасымен бірлесіп &lt;strong&gt;«Кедендік сараптаманы тағайындау және жүргізу тәртібі»&lt;/strong&gt; тақырыбына Polycom БКБ арқылы қашықтықтан семинар өткізді.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman,times,serif;&quot;&gt;Іс-шараның мақсаты – кедендік сараптаманы тағайындау және жүргізу бөлігінде мемлекеттік кірістер органдары қызметкерлерінің білімін жетілдіру.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman,times,serif;&quot;&gt;Семинарға тыңдаушы ретінде аумақтық мемлекеттік кірістер органдарының қызметкерлері қатысты.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman,times,serif;&quot;&gt;А.ж. 14 қазанында іс-шара Polycom бейнеконференцбайланысы арқылы өтті, онда дәріскер ретінде Орталық кеден зертханасының Шымкент қаласындағы техникалық және материалтану бөлімінің басшысы Досан Қалтайұлы Тансыбек қатысты.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman,times,serif;&quot;&gt;Қатысушылар кедендік сараптама тағайындау тәртібі, кедендік сараптама жүргізу тәртібі, қосымша кедендік сараптама, қайталама кедендік сараптама, кедендік сараптама жүргізудегі туындаған мәселелермен танысты.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman,times,serif;&quot;&gt;Іс-шара жоспарланған бағдарламаның шеңберінде сәтті өтті.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman,times,serif;&quot;&gt;Семинардың қорытындысы бойынша 70 қатысушыға біліктілігін сәтті арттыруы туралы сертификаттар жіберіледі.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 08:52:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Оналбаева Сауле Рахатовна</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73483 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/en/node/73483#comments</comments>
</item>
<item>
 <title>«Мемлекеттік қызметтегі жанжалды жағдайларды шешу» </title>
 <link>http://kgd.gov.kz/en/node/73479</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/chch.png?itok=wWgFCc8x&quot; width=&quot;320&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman,times,serif;&quot;&gt;2020 жылғы 12 – 14 қазан аралығында ҚР ҚМ МКК Оқу-әдістемелік орталығы &lt;strong&gt;«Мемлекеттік қызметтегі жанжалды жағдайларды шешу»&lt;/strong&gt; тақырыбына қашықтықтан семинар өткізді.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman,times,serif;&quot;&gt;Іс-шараның мақсаты – жанжалдарды, олардың пайда болу себептерін және оларды шешу жолдарын зерттеу.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman,times,serif;&quot;&gt;Семинарға тыңдаушы ретінде Қазақстанның Оңтүстік өңірінің аумақтық мемлекеттік кірістер органдарының (Алматы, Жамбыл, Қызылорда, Түркістан облыстары, Алматы және Шымкент қ. бойынша МКД) және ОӘО қызметкерлері қатысты.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman,times,serif;&quot;&gt;2020 жылы 13 қазанында Polycom бейнеконференцбайланысы, Instagram (@umc_kgd_kz) тікелей эфирі арқылы трансляция өтті, онда дәріскер ретінде СӘРЖ жобасы бойынша тұлғалық өсу кеңесшісі, психология ғылымдарының докторы, медицина ғылымдарының кандидаты Лейла Умурзаковна Асылбекова қатысты.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman,times,serif;&quot;&gt;Қатысушылар жанжалдың себептері және құрылымы, қызметкерлердің эмоцияларымен жұмыс, жанжал жағдайындағы мінез-құлық ережелері, жанжалды шешудің жалпы схемасы, мемлекеттік қызметтегі мүдделер жанжалдарын реттеудің әдістерімен танысты.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;
	&lt;span style=&quot;font-size:14px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman,times,serif;&quot;&gt;Семинардың қорытындысы бойынша 85 қатысушыға біліктілігін сәтті арттыруы туралы сертификаттар жіберіледі.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 08:42:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Оналбаева Сауле Рахатовна</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73479 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/en/node/73479#comments</comments>
</item>
<item>
 <title>The State Revenue Committee of the Ministry of Finance of the Republic of Kazakhstan informs that on 15 October 2020 from 20:00 to 21:00 h. at the time of Nur-Sultan in connection with the maintenance of the Web-Portal of the SRC MF RK will be temporarily</title>
 <link>http://kgd.gov.kz/en/news/state-revenue-committee-ministry-finance-republic-kazakhstan-informs-15-october-2020-2000-2100</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/nzhnzh_6.jpg?itok=XVu7_Oav&quot; width=&quot;304&quot; height=&quot;166&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;Dear&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;users&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;The State Revenue Committee of the Ministry of Finance of the Republic of Kazakhstan informs that on 15 October 2020 from 20:00 to 21:00 h. at the time of Nur-Sultan in connection with the maintenance of the Web-Portal of the SRC MF RK will be temporarily unavailable.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;We apologize for any inconvenience caused.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 12:34:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Оразова Аяулым Айдарбеккызы</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73345 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/en/news/state-revenue-committee-ministry-finance-republic-kazakhstan-informs-15-october-2020-2000-2100#comments</comments>
</item>
<item>
 <title>«Азаматтық бақылау – чекті талап ет» акциясы қатысушыларына  4 млн.теңгеден астам сыйақы төленді</title>
 <link>http://kgd.gov.kz/en/node/73329</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/fiskalynyy-chek-500_4.jpg?itok=RliLvYVu&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;325&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;БАСПАСӨЗ ХАБАРЛАМАСЫ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;«Азаматтық бақылау – чекті талап ет» акциясы қатысушыларына &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;4 млн.теңгеден астам сыйақы төленді&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;«Азаматтық бақылау – чекті талап ет» жыл сайынғы акциясы 12 мамырдан бастап өткізілуде. Оның шеңберінде азаматтар фискалдық чектің берілмеуіне және банктік картаны қабылдаудан бас тартуға қатысты бұзушылықтар туралы хабарлай алады. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Азаматтық бақылау – чекті талап ет» акциясына барлық адамдардың қатысуына болады. МКК барлық жолданған өтініштерді мемлекеттік кірістер органдарында қаралатынын айтты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;App Store және Play market-тен «Wipon» мобильді қосымшасын тегін жүктеу арқылы фискалдық чектің берілмеуі және банктік картаны қабылдаудан бас тарту фактілері туралы хабарлауға және бұзушылық фактілері расталған жағдайда телефон теңгеріміне сыйақы (1000 теңге) алуына болады.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Акцияны жүргізу басталғаннан бастап ағымдағы жылы азаматтардың хабарламалары бойынша 4262 бұзушылық фактілері расталды, оларға 4262 млн. теңге сомасында сыйақы төленді (оның ішінде қайта чек бермеген 191 кәсіпкерлерге 6,5 млн. теңге айыппұл салынды).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Акцияны пайдаланатын азаматтардың белсенділігі бойынша көшбасшылар үштігіне Маңғыстау, Солтүстік Қазақстан және Қарағанды облысының тұрғындары кіреді.&lt;/p&gt;
&lt;table border=&quot;0&quot; cellpadding=&quot;0&quot; cellspacing=&quot;0&quot; style=&quot;width:525px;&quot; width=&quot;525&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&quot;2&quot; style=&quot;width:525px;height:52px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;Акцияны пайдаланатын азаматтардың белсенділігі бойынша өңірлер көшбасшылары &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style=&quot;width:329px;height:23px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;Маңғыстау облысы&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td nowrap=&quot;nowrap&quot; style=&quot;width:196px;height:23px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;1 113&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style=&quot;width:329px;height:23px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;Солтүстік Қазақстан облысы&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td nowrap=&quot;nowrap&quot; style=&quot;width:196px;height:23px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;1 016&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style=&quot;width:329px;height:23px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;Қарағанды облысы&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td nowrap=&quot;nowrap&quot; style=&quot;width:196px;height:23px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;993&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;table border=&quot;0&quot; cellpadding=&quot;0&quot; cellspacing=&quot;0&quot; style=&quot;width:529px;&quot; width=&quot;529&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&quot;2&quot; style=&quot;width:246px;height:47px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;em&gt;Анықтама ретінде&lt;/em&gt;&lt;em&gt;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td style=&quot;width:284px;height:47px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;em&gt;Барлығы &lt;/em&gt;&lt;em&gt;11 498 &lt;/em&gt;&lt;em&gt;өтініш берілді&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style=&quot;width:284px;height:50px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;em&gt;4 262 &lt;/em&gt;&lt;em&gt;жағдайда чек бермеу фактісі расталды &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чек бермеу бойынша бұзушылықтар санының көшбасшылары Алматы облысы, Солтүстік Қазақстан облысы және Батыс Қазақстан облысы болып табылады.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мемлекеттік кірістер комитеті Қазақстан Республикасының барлық азаматтарын өз азаматтық ұстанымын білдіруге, заң бұзушылыққа төзбеушілігін көрсетуге және «Азаматтық бақылау – чекті талап ет» акциясына белсенді қатысуға шақырады.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 08:59:51 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Сартаева Айнур</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73329 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/en/node/73329#comments</comments>
</item>
<item>
 <title>Пошта жөнелтілімдерін бажсыз әкелуге қатысты</title>
 <link>http://kgd.gov.kz/en/node/73278</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/posylki.jpg?itok=lkQll8Ar&quot; width=&quot;309&quot; height=&quot;163&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;БАСПАСӨЗ ХАБАРЛАМАСЫ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;Пошта жөнелтілімдерін бажсыз әкелуге қатысты&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Қазақстан Республикасы Қаржы министрлігінің Мемлекеттік кірістер комитеті халықаралық поштамен жіберілетін жеке пайдалануға арналған тауарларды бажсыз әкелу нормалары туралы айтып берді. Бұл нормалар Еуразиялық экономикалық комиссия Кеңесінің 2017 жылғы 20 желтоқсандағы № 107 «Жеке пайдалануға арналған тауарларға қатысты кейбір мәселелер туралы» Шешімімен айқындалған.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Осылайша, кедендік баж салығын төлемей-ақ, Қазақстан азаматтары құны 200 еуродан аспайтын және салмағы 31 келіден аспайтын сәлемдемелер ала алады. Белгіленген нормалардан асқан жағдайда, құннан 15% мөлшерде, бірақ құндық немесе салмақ нормаларынан асып кеткен салмақтың әр килограмы үшін 2 еуродан кем емес мөлшерде кедендік төлемдер талап етіледі.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020 жылдың 1 қаңтарынан бастап баж салығын төлеу үшін әрбір жеке сәлемдеменің салмағы мен құны негізге алынады. Мысалы, шетелдік интернет-дүкенде тапсырыс берілген, құны 300 евро болатын сәлемдемеге жолаушының кедендік декларациясын тапсыру қажет, сондай-ақ құндық нормасынан асып кету құнына 15% мөлшерінде кедендік баждарды төлеу керек (яғни, 100 еуродан 15%). А егер сәлемдеме құны 200 еуродан төмен болса, бірақ оның салмағы 35 кг болса (яғни, салмақ нормасынан 4 кг артық), онда 4 кг салмағына кедендік баж салығына жатады.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Халықаралық пошта арқылы жіберілген жеке пайдалануға арналған тауарлар кедендік декларациялауға жатады. Халықаралық пошта арқылы жіберілген тауарларды кедендік декларациялау кезінде Дүниежүзілік пошта одағының актілерінде көзделген құжаттар және оларға ілеспе халықаралық жөнелтілімдер (CN 22, CN 23, CP 71, CP 72, E1) жолаушының кедендік декларациясы ретінде пайдаланылуы мүмкін.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Халықаралық пошта арқылы жіберілетін жеке пайдалануға арналған тауарлардың құны Дүниежүзілік пошта одағының актілерінде көзделген және осындай халықаралық пошта жөнелтілімдерімен бірге жүретін құжаттарда мәлімделеді. Бұл ретте, халықаралық пошта жөнелтілімінің мәлімделген құны, егер ол Дүниежүзілік пошта одағының актілерінде көзделген құжаттарда көрсетілген жеке пайдалануға арналған тауарлар құнынан асып кетсе ғана жеке пайдалануға арналған тауарлардың құны болып саналады. Жеке пайдалануға арналған тауарлардың құнына көлік және сақтандыру шығындары кірмейді.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Халықаралық пошта айырбастау орындарында (мекемелерінде) сақталған халықаралық пошта жөнелтілімдері үшін уақытша сақтау мерзімі алты айды құрайды.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Еуразиялық экономикалық комиссия Кеңесінің 2017 жылғы 20 желтоқсандағы № 107 «Жеке пайдалануға арналған тауарларға қатысты кейбір мәселелер туралы» Шешіміне (№1 қосымша) сәйкес, жеке пайдалануға арналған тауарларды бажсыз әкелу нормаларын одан әрі төмендету қарастырылмағанын ескеру қажет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Еуразиялық экономикалық одақтың Кеден кодексінің 2-бабы 1-тармағының 47-тармақшасына сәйкес, халықаралық пошта жөнелтілімдері - Дүниежүзілік пошта одағының (бұдан әрі - ДПО) актілеріне сәйкес пошта алмасу объектілері болып табылатын, ДПО актілерінде көзделген құжаттар ілестіре берілетін, халықаралық пошта алмасу орындарынан (мекемелерінен) ЕАЭО кедендік аумағының шегінен тысқары жіберілетін не ЕАЭО кедендік аумағына халықаралық пошта алмасу орындарына (мекемелеріне) келіп түсетін не ЕАЭО кедендік аумағы арқылы транзитпен жүретін сәлемдемелер және жазбаша хат-хабар жөнелтілімдері.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Халықаралық пошта жөнелтілімдерінің жоғалуы, бүлінуі, халықаралық пошта жөнелтілімдеріне салынған заттардың жетіспеуі, халықаралық пошта жөнелтілімдерінің жеткізілмеуі немесе жіберілмеуі үшін Дүниежүзілік пошта конвенциясының ережелеріне сәйкес пошта әкімшіліктері жауапты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ДПО-ға мүше елдер аумағында пошта байланысының қызметтерін көрсететін ұйымдар пошта операторлары болып табылады. Қазақстан Республикасында мұндай оператор «Қазпошта» акционерлік қоғамы болып табылады.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сәлемдеменің қайда екенін «Қазпошта» АҚ-ның &lt;a href=&quot;http://www.post.kz/&quot;&gt;www.post.kz&lt;/a&gt; ресми сайтынан көруге  болады (сәлемдеме Қазақстан Республикасының шекарасынан өткен сәттен бастап бақыланады).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Анықтама үшін: Халықаралық пошта арқылы жіберілген жеке пайдалануға арналған тауарларды Еуразиялық экономикалық одақтың кедендік шекарасы арқылы өткізу тәртібі Еуразиялық экономикалық одақтың Кеден кодексінің 37 және 40-тарауларымен, Кеден одағы Комиссиясының 2010 жылғы 18 маусымдағы № 310 «Дүниежүзілік пошта одағының актілерінде көзделген құжаттарды кедендік декларация ретінде пайдалану тәртібі туралы нұсқаулықты бекіту туралы» Шешімімен, Еуразиялық экономикалық комиссия Кеңесінің «Жеке пайдалануға арналған тауарларға қатысты кейбір мәселелер туралы» 2017 жылғы 20 желтоқсандағы № 107 Шешімімен айқындалған.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;ҚР Қаржы министрлігі &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Мемлекеттік кірістер комитетінің &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Баспасөз қызметі&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 11:08:38 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Сартаева Айнур</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73278 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/en/node/73278#comments</comments>
</item>
<item>
 <title>Қайрат Исатайұлы Миятов ҚР ҚМ Мемлекеттік кірістер комитеті төрағасының орынбасары болып тағайындалды</title>
 <link>http://kgd.gov.kz/en/node/73262</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/miyatov.jpg?itok=0XFXuBqC&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;320&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;ҚАЗАҚСТАН РЕСПУБЛИКАСЫ ҚАРЖЫ МИНИСТРЛІГІНІҢ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;МЕМЛЕКЕТТІК КІРІСТЕР КОМИТЕТІ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;Баспасөз релизі&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;Қайрат Исатайұлы Миятов ҚР ҚМ Мемлекеттік кірістер комитеті төрағасының орынбасары болып тағайындалды&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ҚР ҚМ Мемлекеттік кірістер комитеті төрағасының орынбасары &lt;strong&gt;Қайрат Исатайұлы&lt;/strong&gt; тағайындалды.                                                                             &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Қайрат Исатайұлы Миятов&lt;/strong&gt;   Жамбыл қаласында 1971 жылда дүниеге келді, білімі жоғары: 1993 жылы Жамбыл гидромелиоративтік-құрылыс институтын &quot;инженер-құрылысшы&quot; мамандығы бойынша 1997 жылы Жамбыл гидромелиоративтік-құрылыс институтын &quot;Экономист-бухгалтер&quot; мамандығы бойынша және 2006 жылы Қазақ гуманитарлық-заң университетін &quot;Заңтану&quot;мамандығы бойынша бітірген.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;     Еңбек жолын 1993 жылы Жамбыл облысы бойынша Салық инспекциясының аға салық инспекторы болып бастады, онда 2002 жылға дейін шағын бизнес бөлімінің бастығы, келіспеушіліктер және консультациялар бөлімінің бастығы лауазымдарында қызмет атқарды.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        2002 жылдан бастап ҚР Мемлекеттік кірістер министрлігіне мониторинг және трансферттік баға белгілеу департаментінің халықаралық іскерлік операциялар бағаларының мониторингі бөлімінің бас маманы болып жұмысқа ауысты. 2003 жылдан 2005 жылға дейін ҚР Қаржы министрлігі Салық комитетінің салықтық әкімшілендіру басқармасының бас маманы болып жұмыс істеді.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;       2005 жылы Ақтөбе облысы Ақтөбе қаласы бойынша Салық комитеті төрағасының орынбасары лауазымына тағайындалды, онда 2007 жылға дейін жұмыс істеді.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;       2007 жылдан 2009 жылға дейін ҚР Қаржы министрлігі Салық комитетінің салықтық әкімшілендіру басқармасы бастығының орынбасары, содан кейін салықтық аудит басқармасының бастығы лауазымдарында жұмыс істеді.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      2009 жылы Астана қаласы бойынша Салық департаментінің Алматы ауданы бойынша Салық басқармасының бастығы болып тағайындалды, онда 2011 жылға дейін жұмыс істеді.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;       2012 жылдан 2013 жылға дейін Қазақстан Республикасы Қаржы министрлігінің Дәрменсіз борышкерлермен жұмыс комитеті төрағасының орынбасары болып жұмыс істеді.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      2013 жылдан 2017 жылға дейін Қазақстан Республикасы Қаржы министрлігі Мемлекеттік кірістер комитетінің оңалту және банкроттық басқармасының, жанама салықтарды әкімшілендіру басқармасының, экспорттық бақылау басқармасының басшысы болып жұмыс істеді.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;     2017 жылдан 2020 жылға дейін Қазақстан Республикасы Қаржы министрлігінің апелляция департаментінің директоры болып жұмыс істеді.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;     2020 жылғы 05 қазаннан бастап Қазақстан Республикасы Қаржы министрлігінің Мемлекеттік кірістер комитеті төрағасының орынбасары болып тағайындалды.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 09:03:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Сартаева Айнур</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73262 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/en/node/73262#comments</comments>
</item>
<item>
 <title>2020 жылғы  13 қазанда сағат 20.00-ден бастап  сағат 22.15-ке дейін аралығында «Орталықтандырылған сәйкестендірілген дербес шоттар» МКК ақпараттық жүйесі бойынша  техникалық жұмыстар өткізіледі</title>
 <link>http://kgd.gov.kz/en/node/73249</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/images_26.jpeg?itok=Gi_BRt_u&quot; width=&quot;275&quot; height=&quot;183&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p class=&quot;rtecenter&quot;&gt;Құрметті пайданушылар!&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;rtecenter&quot;&gt;Қазақстан Республикасы Қаржы министрлігінің Мемлекеттік кірістер комитеті (бұдан әрі – МКК) келесіні хабарлайды. 2020 жылғы 13 қазанда сағат 20.00-ден бастап сағат 22.15-ке дейін аралығында «Орталықтандырылған сәйкестендірілген дербес шоттар» МКК ақпараттық жүйесі бойынша техникалық жұмыстар өткізіледі.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;rtecenter&quot;&gt;Осыған байланысты, жоғарыда көрсетілген кезеңде (жеке шоттың көшірмесі, берешектің жоқ (бар) екендігi туралы мәлімет, дербес шотты қарау, артық (қате) төленген сомаларды есепке алуды және қайтаруды жүргізу), сервистер қолжеткіліксіз болады.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;rtecenter&quot;&gt;Келтірілген қолайсыздыққа кешірім сұраймыз.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 14:43:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Кобесова Гульден Советбековна</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73249 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/en/node/73249#comments</comments>
</item>
<item>
 <title>ЕАЭО бойынша тауар тасымалдаушылар ілеспе  құжаттарды үйден-ақ ресімдей алады</title>
 <link>http://kgd.gov.kz/en/node/73133</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/dsc04154.jpg?itok=GwRUOTWK&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;270&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;БАСПАСӨЗ ХАБАРЛАМАСЫ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;ЕАЭО бойынша тауар тасымалдаушылар ілеспе &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;құжаттарды үйден-ақ ресімдей алады&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;         Тауарларға ілеспе жүкқұжаттарды (ТІЖ) ресімдеу жөніндегі пилоттық жоба 2020 жылғы 1 қарашадан бастап іске қосылады деп жоспарлануда. Бұл туралы ҚР ҚМ Мемлекеттік кірістер комитетінен хабарланды. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Осылайша, жаңа жұмыс жүйесі бойынша ТІЖ ресімдеу Қазақстан Республикасының Мемлекеттік шекарасын ЕАЭО елдерімен өткенге дейін қажет. Сондай-ақ, пилоттық жоба шеңберінде ЕАЭО елдерімен өзара саудада экспорттық  және импорттық операцияларды жүзеге асыру кезінде ТІЖ ресімдеу көзделген.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Комитетте атап өткендей, ресімделген ТІЖ-нің болуы автомобиль өткізу пункттерінде тауарға ілеспе құжаттарды сканерлеу қажеттілігін болдырмайды, бұл ЕАЭО елдерімен мемлекеттік шекарадан өту процесін жеделдетеді.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Жалпы, пилоттық жоба 2021 жылғы 1 наурыздан бастап ТІЖ міндетті енгізуге «жұмсақ» көшу үшін жүзеге асырылатын болады. Пилотты жүргізу кезінде әкімшілік жауапкершілік шаралары қолданылмайды.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пилоттық жоба салық төлеушілерге ТІЖ-мен жұмыс істеуге бейімделуге, олардың есеп жүйелерін және сатып алушылармен және жеткізушілермен өзара әрекеттесуді орнатуға арналған.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ТІЖ ресімдеу үшін Халыққа қызмет көрсету орталықтарынан алуға болатын ЭЦҚ көмегімен электрондық шот-фактуралардың ақпараттық жүйесін пайдалану туралы келісімге қол қою арқылы ЭШФ АЖ-да тіркелу қажет. ЭШФ АЖ-да тіркелу және жұмыс істеу тегін жүзеге асырылатынын атап өткен жөн.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мемлекеттік кірістер комитеті ЕАЭО елдерімен өзара саудада сыртқы экономикалық қызметтің барлық  қатысушыларын кейіннен ТІЖ міндетті ресімдеуге біртіндеп көшу үшін пилоттық жобаға қатысу бойынша дайындық іс-шараларын өткізуге шақырады.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сондай-ақ, пилоттық жоба акцизделетін тауарларды өткізу және Дүниежүзілік сауда ұйымының алып қою тізбесіндегі тауарларды (Тауарлардың осы тізбесімен Еуразиялық экономикалық комиссия Кеңесінің 2015 жылғы 14 қазандағы № 59 шешімінде танысуға болады) және электрондық шот-фактуралар виртуалды қойма модулі арқылы жазып берілетін тауарларды (тауарлардың осы тізбесімен Қазақстан Республикасы Премьер-Министрінің Бірінші орынбасары - Қазақстан Республикасы Қаржы министрінің 2019 жылғы 23 сәуірдегі № 384 бұйрығыда танысуға болады) өткізу кезінде ТІЖ ресімдеуді көздейтініне назарыңызға жеткіземіз, дейді Комитет мамандары.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ТІЖ – бұл Қазақстан Республикасы Қаржы министрлігі Мемлекеттік кірістер комитетінің «Электрондық шот-фактуралар» ақпараттық жүйесінде (ЭШФ АЖ) электрондық нысанда ресімделетін тауарға ілеспе құжат.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ТІЖ ресімдеу және ресімдеу тәртібін сақтау жөніндегі нормалар Салық кодексінің 176-бабында айқындалған.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Барлық сұрақтар бойынша МКК Сall-орталығына 1414 телефонына хабарласуға болады.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;ҚР ҚМ Мемлекеттік кірістер комитетінің&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Баспасөз қызметі&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 06:40:41 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Сартаева Айнур</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73133 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/en/node/73133#comments</comments>
</item>
</channel>
</rss>
