<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xml:base="http://kgd.gov.kz"  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
 <title>Комитет государственных доходов Министерства финансов Республики Казахстан</title>
 <link>http://kgd.gov.kz</link>
 <description></description>
 <language>ru</language>
<item>
 <title>Перенесены сроки внедрения сопроводительных накладных на товары</title>
 <link>http://kgd.gov.kz/ru/news/pereneseny-sroki-vnedreniya-soprovoditelnyh-nakladnyh-na-tovary-1-73509</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/111111_7.jpg?itok=juNdDxTd&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;194&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;ПРЕСС-РЕЛИЗ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;П&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;еренесены сроки внедрения сопроводительных накладных на товары&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Приказом Министра финансов Республики Казахстан от 14 октября 2020 года № 1006 «О внесении изменения в приказ Первого заместителя Премьер-Министра Республики Казахстан – Министра финансов Республики Казахстан от 26 декабря 2019 года № 1424 «Об утверждении Перечня товаров, на которые распространяется обязанность по оформлению сопроводительных накладных на товары, а также Правил оформления и их документооборота» перенесены сроки внедрения сопроводительных накладных на товары следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;с 1 марта 2021 года:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;на производство и оборот этилового спирта и (или) алкогольной продукции;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;на производство и оборот отдельных видов нефтепродуктов;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;на производство и оборот табачных изделий;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;на товары, ввозимые на территорию Республики Казахстан;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;на товары, вывозимые на территорию Республики Казахстан;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;с 1 мая 2021 года:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;на товары, коды ТН ВЭД ЕАЭС и наименование которых включены в Перечень товаров ВТО, и по которым ЭСФ выписываются посредством модуля «Виртуальный склад»;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;с 1 июля 2021 года:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;на товары, код ТН ВЭД ЕАЭС и наименование которых включены в Перечень товаров ВТО;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;на товары, подлежащие маркировке.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 12:25:26 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Сартаева Айнур</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73509 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/ru/news/pereneseny-sroki-vnedreniya-soprovoditelnyh-nakladnyh-na-tovary-1-73509#comments</comments>
</item>
<item>
 <title>При каких условиях необходимо декларировать наличные денежные средства,  дорожные чеки и денежные инструменты</title>
 <link>http://kgd.gov.kz/ru/news/pri-kakih-usloviyah-neobhodimo-deklarirovat-nalichnye-denezhnye-sredstva-dorozhnye-cheki-i</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/200117095429817e.jpg?itok=VEUCusmQ&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;320&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;ПРЕСС-РЕЛИЗ &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;При каких условиях необходимо &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;декларирова&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ть&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; наличны&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;е&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; денежны&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;е&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; средств&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;а&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;, &lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;дорожны&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;е&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; чек&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;и&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; и &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;денежны&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;е&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; инструмент&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ы&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наличные денежные средства, дорожные чеки подлежат декларированию при их единовременном ввозе на таможенную территорию ЕАЭС, если их сумма превышает эквивалент в 10 тысяч долларов США по курсу валют, действующему в день подачи пассажирской таможенной декларации. Физлицо заполняет два экземпляра основного и дополнительного формуляров пассажирской таможенной декларации. Об этом рассказали в Комитете государтсвенных доходов МФ РК. Как отметили в КГД, данная норма регулируется подпунктами 7) и 8) пункта 1 статьи 343 Кодекса Республики Казахстан «О таможенном регулировании в Республике Казахстан». &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При таможенном декларировании денежных инструментов, за исключением дорожных чеков, в пассажирской таможенной декларации указывается номинальная стоимость либо соответствующая сумма в валюте государства-члена или иностранной валюте, право на получение которой удостоверяет денежный инструмент.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В случае, если номинальная стоимость отсутствует и невозможно определить сумму в пассажирской таможенной декларации, указывается количество перемещаемых через таможенную границу Евразийского экономического союза денежных инструментов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также, при перемещении физическими лицами через таможенную границу ЕАЭС наличных денежных средств и денежных инструментов, в пассажирской таможенной декларации должны быть указаны следующие сведения:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1) реквизиты документа, подтверждающего право иностранного гражданина или лица без гражданства на пребывание (проживание) на территории государства-члена, адрес места жительства (регистрации) или места пребывания на территории государства-члена;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2) сведения о денежных инструментах, за исключением дорожных чеков (вид денежного инструмента, наименование эмитента, дата выпуска и идентифицирующий номер (при наличии));&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3) сведения об источнике происхождения наличных денежных средств и (или) денежных инструментов, об их владельцах, если перемещаемые наличные денежные средства и (или) денежные инструменты не являются собственностью декларанта, а также сведения о предполагаемом использовании таких наличных денежных средств и (или) денежных инструментов;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4) сведения о маршруте и способе перевозки (вид транспорта, которым осуществляется перевозка) наличных денежных средств и (или) денежных инструментов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Между тем, таможенное декларирование ввозимых (вывозимых) наличных денежных средств и дорожных чеков на общую сумму, &lt;strong&gt;равную&lt;/strong&gt; или &lt;strong&gt;не превышающую&lt;/strong&gt; в эквиваленте 10 тысяч долларов США, может осуществляться &lt;strong&gt;по желанию&lt;/strong&gt; физического лица.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В случаях, когда общая сумма наличных денежных средств и (или) денежных инструментов при ввозе на таможенную территорию ЕАЭС превышает сумму, эквивалентную 100 тыс. долларов США, пассажирская таможенная декларация сопровождается представлением документов для подтверждения происхождения наличных денежных средств и (или) денежных инструментов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данное решение вступило в силу 3 февраля 2020 года.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К документам, подтверждающим происхождение наличных денежных средств и денежных инструментов, могут относиться:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Свидетельство о праве на наследство либо иной документ, выданный уполномоченным органом, в том числе иностранного государства, свидетельствующий о получении в наследство наличных денежных средств и денежных инструментов;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Удостоверенный нотариально договор, предметом которого являются перемещаемые денежные средства и денежные инструменты;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Справка, выданная банком либо небанковской кредитно-финансовой организацией, о снятии наличных денежных средств со счета;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. Нотариально заверенный договор купли-продажи движимого и недвижимого имущества (расчёт по которому производится наличными денежными средствами);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. Кассовый чек (иной документ), выданный организатором лотереи, конкурса, спортивного или культурного мероприятия, игорным заведением и т.п., подтверждающий выплату выигрыша (приза) физическому лицу;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. Иные документы, в том числе заверенные нотариально, выданные владельцем (собственником) денежных средств, содержащие реквизиты органа (организации) и подтверждающие происхождение наличных денежных средств и денежных инструментов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 11:14:23 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Сартаева Айнур</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73494 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/ru/news/pri-kakih-usloviyah-neobhodimo-deklarirovat-nalichnye-denezhnye-sredstva-dorozhnye-cheki-i#comments</comments>
</item>
<item>
 <title> «Порядок назначения и проведения таможенной экспертизы» </title>
 <link>http://kgd.gov.kz/ru/news/poryadok-naznacheniya-i-provedeniya-tamozhennoy-ekspertizy-1-73483</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/zhzh.png?itok=legsSS9b&quot; width=&quot;448&quot; height=&quot;267&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p&gt;           В период с 13 по 15 октября 2020 года Учебно-методическим центром КГД МФ РК совместно с Центральной таможенной лабораторией проведен дистанционный семинар на тему: «&lt;strong&gt;Порядок назначения и проведения таможенной экспертизы&lt;/strong&gt;» посредством ВКС Polycom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Цель мероприятия – совершенствование знаний работников органов государственных доходов в части назначения и проведения таможенной экспертизы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;В качестве слушателей в семинаре приняли участие &lt;/strong&gt;работники территориальных органов государственных доходов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14 октября т.г. состоялась видеоконференцсвязь посредством Polycom, где лектором выступил Тансыбек Досан Қалтайұлы – руководитель отдела технической и материаловедческой экспертизы в г.Шымкент Центральной таможенной экспертизы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Участники ознакомлены с порядком назнечения таможенной экспертизы, порядком проведения таможенной экспертизы, дополнительной таможенной экспертизой, повторной таможенной экспертизой, возникшими вопросами проведения таможенной экспертизы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;         Мероприятие прошло успешно, в рамках запланированной программы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По итогам семинара &lt;strong&gt;70 &lt;/strong&gt;участникам будут направлены сертификаты об успешном повышении квалификации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 08:52:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Оналбаева Сауле Рахатовна</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73483 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/ru/news/poryadok-naznacheniya-i-provedeniya-tamozhennoy-ekspertizy-1-73483#comments</comments>
</item>
<item>
 <title>«Разрешение конфликтных ситуаций на государственной службе».</title>
 <link>http://kgd.gov.kz/ru/news/razreshenie-konfliktnyh-situaciy-na-gosudarstvennoy-sluzhbe-1-73479</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/chch.png?itok=wWgFCc8x&quot; width=&quot;320&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p&gt;В период с 12 по 14 октября 2020 года Учебно-методическим центром КГД МФ РК проведен дистанционный семинар на тему: «&lt;strong&gt;Разрешение конфликтных ситуаций на государственной службе&lt;/strong&gt;».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Цель мероприятия – исследование конфликтов, причин их возникновения и способов их разрешения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;В качестве слушателей в семинаре приняли участие&lt;/strong&gt; работники территориальных органов государственных доходов Южного региона Казахстана (ДГД по Алматинской, Жамбылской, Кызылординской, Туркестанской областям, г. Алматы, Шымкент) и УМЦ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13 октября 2020 года состоялась видеоконференцсвязь посредством Polycom, прямая трансляция через прямой эфир Instagram (@umc_kgd_kz), где лектором выступила Асылбекова Лейла Умурзаковна – консультант личностного роста ПРНА, доктор психологических наук, кандидат медицинских наук.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Участники ознакомлены с причинами и структурой конфликта, работой с эмоциями сотрудников, правилами поведения в условиях конфликта, общей схемой разрешения конфликта, способами урегулирования конфликта интересов на госслужбе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По итогам семинара &lt;strong&gt;85 &lt;/strong&gt;участникам будут направлены сертификаты об успешном повышении квалификации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 08:42:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Оналбаева Сауле Рахатовна</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73479 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/ru/news/razreshenie-konfliktnyh-situaciy-na-gosudarstvennoy-sluzhbe-1-73479#comments</comments>
</item>
<item>
 <title>Комитет государственных доходов МФ РК доводит до вашего сведения, что 15 октября 2020 года с 20:00 по 21:00 ч. по времени г. Нур-Султан в связи с проведением технических работ Web-Портал КГД МФ РК будет временно недоступен</title>
 <link>http://kgd.gov.kz/ru/news/komitet-gosudarstvennyh-dohodov-mf-rk-dovodit-do-vashego-svedeniya-chto-15-oktyabrya-2020-goda</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/nzhnzh_6.jpg?itok=XVu7_Oav&quot; width=&quot;304&quot; height=&quot;166&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;Уважаемые пользователи!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;Комитет государственных доходов МФ РК доводит до вашего сведения, что 15 октября 2020 года с 20:00 по 21:00 ч. по времени г. Нур-Султан в связи с проведением технических работ Web-Портал КГД МФ РК будет временно недоступен.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;Приносим свои извинения за причиненные неудобства.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 12:34:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Оразова Аяулым Айдарбеккызы</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73345 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/ru/news/komitet-gosudarstvennyh-dohodov-mf-rk-dovodit-do-vashego-svedeniya-chto-15-oktyabrya-2020-goda#comments</comments>
</item>
<item>
 <title>Более 4 млн.тенге выплатили участникам акции  «Гражданский контроль – требуй чек»</title>
 <link>http://kgd.gov.kz/ru/news/bolee-4-mlntenge-vyplatili-uchastnikam-akcii-grazhdanskiy-kontrol-trebuy-chek-1-73329</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/fiskalynyy-chek-500_4.jpg?itok=RliLvYVu&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;325&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;ПРЕСС-РЕЛИЗ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;Более 4 млн.тенге выплатили участникам акции &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;«Гражданский контроль – требуй чек»&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ежегодная акция &lt;/em&gt;&lt;em&gt;«Гражданский контроль – требуй чек» проходит с 12 мая. В ее рамках граждане могут сообщить о нарушениях касательно невыдачи фискального чека и &lt;/em&gt;&lt;em&gt;отказе в приеме банковской карты. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В акции «Гражданский контроль – требуй чек» может принять участие любой желающий. Все направленные обращения будут рассмотрены органами государственных доходов, рассказали в КГД.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сообщить о фактах нарушения невыдачи фискального чека и отказе в приеме банковской карты, можно скачав бесплатное мобильное приложение «Wipon» с App Store и Play market и получить вознаграждение (1000 тенге) на баланс телефона в случае подтверждения факта нарушения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С начала проведения акции в текущем году по сообщениям граждан подтверждены &lt;strong&gt;4262 фактов&lt;/strong&gt; нарушений, которым выплачены вознаграждения на сумму 4,262 млн. тенге (из них с повторностью привлечено 191 предпринимателей на сумму штрафа 6,5 млн.тенге).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;         Тройкой лидеров по активности граждан, воспользовавших акцией, являются жители Мангистауской, Северо-Казахстанской и Карагандинской областей.&lt;/p&gt;
&lt;table border=&quot;0&quot; cellpadding=&quot;0&quot; cellspacing=&quot;0&quot; style=&quot;width:525px;&quot; width=&quot;525&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&quot;2&quot; style=&quot;width:525px;height:52px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;Лидеры регионы по активности граждан, воспользовавшихся акцией&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style=&quot;width:329px;height:23px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;Мангистауская область&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td nowrap=&quot;nowrap&quot; style=&quot;width:196px;height:23px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;1 113&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style=&quot;width:329px;height:23px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;Северо-Казахстаская область&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td nowrap=&quot;nowrap&quot; style=&quot;width:196px;height:23px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;1 016&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style=&quot;width:329px;height:23px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;Карагандинская область&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td nowrap=&quot;nowrap&quot; style=&quot;width:196px;height:23px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;993&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;table border=&quot;0&quot; cellpadding=&quot;0&quot; cellspacing=&quot;0&quot; style=&quot;width:529px;&quot; width=&quot;529&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&quot;2&quot; style=&quot;width:246px;height:47px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;em&gt;справочно:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td style=&quot;width:284px;height:47px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;em&gt;Всего подано 11 498 обращений&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style=&quot;width:284px;height:50px;&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;em&gt;Подтвердились факты не выдачи чеков в 4 262 случаях&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Лидерами по количеству нарушений по выдаче чеков являются Алматинская область, Северо-Казахстанская область и Западно-Казахстанская область.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Комитет государственных доходов призывает всех граждан Республики Казахстан выразить свою гражданскую позицию, проявить нулевую терпимость к нарушению закона и активно участвовать в акции «Гражданский контроль – требуй чек».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 08:59:51 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Сартаева Айнур</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73329 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/ru/news/bolee-4-mlntenge-vyplatili-uchastnikam-akcii-grazhdanskiy-kontrol-trebuy-chek-1-73329#comments</comments>
</item>
<item>
 <title>Касательно беспошлинного ввоза почтовых отправлений</title>
 <link>http://kgd.gov.kz/ru/news/kasatelno-besposhlinnogo-vvoza-pochtovyh-otpravleniy-1-73278</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/posylki.jpg?itok=lkQll8Ar&quot; width=&quot;309&quot; height=&quot;163&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;ПРЕСС-РЕЛИЗ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;Касательно беспошлинного ввоза &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;почтовых отправлений&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;О н&lt;/em&gt;&lt;em&gt;орм&lt;/em&gt;&lt;em&gt;ах&lt;/em&gt;&lt;em&gt; беспошлинного ввоза товаров для личного пользования, пересылаемых в международных почтовых отправлениях&lt;/em&gt;&lt;em&gt; рассказали в Комитете госусдарственных доходов МФ РК. Данные нормы &lt;/em&gt;&lt;em&gt;определены Решением Совета Евразийской экономической комиссии от 20 декабря 2017 г. № 107 «Об отдельных вопросах, связанных с товарами для личного пользования» &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так, без уплаты таможенных платежей граждане Казахстана могут получать посылки стоимостью не более 200 евро и весом не более 31 кг. В случае превышения установленных норм, потребуется уплата таможенных платежей по ставке 15% от стоимости, но не менее 2 евро за килограмм веса в части превышения стоимостной и/или весовой норм.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В качестве основы для взимания пошлины с 1 января 2020 года рассматриваются вес и стоимость каждой отдельной посылки. Например, посылка, заказанная в зарубежном интернет-магазине, стоимость которой 300 евро, подлежит таможенному декларированию путем подачи пассажирской таможенной декларации, а также уплаты таможенных платежей по ставке 15% от стоимости в части превышения стоимостной нормы (т.е. 15 % от 100 евро) или если посылка стоит меньше 200 евро, но вес ее составляет 35 кг (т.е. больше весовой нормы на 4 кг), то обложению таможенными пошлинами подлежит 4 кг.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Товары для личного пользования, пересылаемые в международных почтовых отправлениях, подлежат таможенному декларированию. При таможенном декларировании товаров, пересылаемых в международных почтовых отправлениях, в качестве пассажирской таможенной декларации могут использоваться документы, предусмотренные актами Всемирного почтового союза и сопровождающие международные почтовые отправления (CN 22, CN 23, СР 71, СР 72, Е1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Стоимость товаров для личного пользования, пересылаемых в международных почтовых отправлениях, заявляется в документах, предусмотренных актами Всемирного почтового союза и сопровождающих такие международные почтовые отправления. При этом в качестве стоимости товаров для личного пользования рассматривается объявленная ценность международного почтового отправления только в случае, если она превышает стоимость товаров для личного пользования, указанную в документах, предусмотренных актами Всемирного почтового союза. В стоимость товаров для личного пользования не включаются расходы по их перевозке и страхованию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В отношении международных почтовых отправлений, хранящихся в местах (учреждениях) международного почтового обмена, срок временного хранения составляет шесть месяцев.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следует отметить, что согласно Решению Совета Евразийской экономической комиссии от 20 декабря 2017 г. № 107 «Об отдельных вопросах, связанных с товарами для личного пользования» (Приложение №1) дальнейшее снижение норм беспошлинного ввоза товаров для личного пользования не предусмотрено.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В соответствии с подпунктом 47 пункта 1 статьи 2 Таможенного кодекса Евразийского экономического союза &lt;u&gt;международные почтовые отправления&lt;/u&gt; - посылки и отправления письменной корреспонденции, которые являются объектами почтового обмена в соответствии с актами Всемирного почтового союза (далее – ВПС), сопровождаются документами, предусмотренными актами ВПС, пересылаются за пределы таможенной территории ЕАЭС из мест (учреждений) международного почтового обмена, либо поступают на таможенную территорию ЕАЭС в места (учреждения) международного почтового обмена, либо следуют транзитом через таможенную территорию ЕАЭС.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ответственность за утрату международных почтовых отправлений, порчу (повреждение), недостачу вложений в международных почтовых отправлениях, недоставку или нарушение сроков пересылки международных почтовых отправлений в соответствии с положениями Всемирной почтовой конвенции возлагаются на почтовые администрации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Организациями, обеспечивающими оказание услуг почтовой связи на территории стран – членов ВПС, являются назначенные операторы почтовой связи. В Республике Казахстан таким оператором является Акционерное общество «Казпочта».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отследить посылку можно на официальном сайте АО «Казпочта» &lt;a href=&quot;http://www.post.kz/&quot;&gt;www.post.kz&lt;/a&gt; (отслеживается с момента пересечения посылки границы Республики Казахстан).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Справочно&lt;/em&gt;&lt;em&gt;:&lt;/em&gt; Порядок перемещения через таможенную границу Евразийского экономического союза товаров для личного пользования, пересылаемых в международных почтовых отправлениях, определен главами 37 и 40 Таможенного кодекса Евразийского экономического союза, Решением Комиссии Таможенного союза от 18 июня 2010 года № 310 «Об утверждении Инструкции о порядке использования документов, предусмотренных актами Всемирного почтового союза, в качестве таможенной декларации», Решением совета Евразийской экономической комиссии от 20 декабря 2017 г. № 107 «Об отдельных вопросах, связанных с товарами для личного пользования».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Пресс-служба &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Комитета государственных доходов &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Министерства финансов РК&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 11:08:38 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Сартаева Айнур</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73278 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/ru/news/kasatelno-besposhlinnogo-vvoza-pochtovyh-otpravleniy-1-73278#comments</comments>
</item>
<item>
 <title>Миятов Кайрат Исатаевич  назначен Заместителем Председателя Комитета государственных доходов  МФ РК</title>
 <link>http://kgd.gov.kz/ru/news/miyatov-kayrat-isataevich-naznachen-zamestitelem-predsedatelya-komiteta-gosudarstvennyh-dohodov</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/miyatov.jpg?itok=0XFXuBqC&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;320&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;КОМИТЕТ  ГОСУДАРСТВЕННЫХ ДОХОДОВ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;МИНИСТЕРСТВА  ФИНАНСОВ  РЕСПУБЛИКИ  КАЗАХСТАН&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;ПРЕСС-РЕЛИЗ &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;Миятов Кайрат Исатаевич &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; назначен Заместителем Председателя Комитета государственных доходов  МФ РК&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Назначен новый  Заместитель Председателя Комитета государственных доходов МФ РК &lt;strong&gt;Кайрат Исатаевич.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;         &lt;strong&gt;Миятов Кайрат Исатаевич &lt;/strong&gt; родился в 1971 году в городе Жамбыл, образование высшее: закончил в 1993 году Жамбылский гидромелиоративно-строительный институт по специальности «Инженер-строитель»,  в 1997 году Жамбылский гидромелиоративно-строительный институт по специальности «Экономист-бухгалтер» и в 2006 году Казахский гуманитарно-юридический университет по специальности «Юриспруденция». &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      Начал в 1993 году старшим налоговым инспектором Налоговой инспекции по Жамбылской области, где проработал до 2002 года на должностях начальника отдела малого бизнеса, начальника отдела разногласий и консультаций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С 2002 года перешел на работу в Министерство государственных доходов РК главным специалистом отдела мониторинга цен международных деловых операций Департамента мониторинга и трансфертного ценообразования.  С 2003 г. по 2005 г. проработал главным специалистом Управления налогового администрирования Налогового комитета Министерства финансов РК.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;       В 2005 году назначен на должность заместителя председателя Налогового комитета по г. Актобе Актюбинской области, где проработал до 2007 года.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      С 2007 г. по 2009 г. работал на должности заместителя начальника Управления налогового администрирования, затем начальника Управления налогового аудита Налогового комитета Министерства финансов РК.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        В 2009 году назначен начальником Налогового Управления по Алматинскому району Налогового Департамента по г. Астана, где проработал по 2011 год.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;     С 2012 г. по 2013 г. работал заместителем Председателя Комитета по работе с несостоятельными должниками Министерства финансов Республики Казахстан.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      С 2013 года по 2017 годы проработал руководителем Управления по реабилитации и банкротству, Управления администрирования косвенных налогов, Управления экспортного контроля Комитета государственных доходов Министерства финансов РК.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        С 2017 г. по 2020 г. проработал директором Департамента апелляций Министерства финансов РК.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        С 05 октября 2020 года назначен заместителем Председателя Комитета государственных доходов Министерства финансов Республики Казахстан.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 09:03:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Сартаева Айнур</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73262 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/ru/news/miyatov-kayrat-isataevich-naznachen-zamestitelem-predsedatelya-komiteta-gosudarstvennyh-dohodov#comments</comments>
</item>
<item>
 <title>В период с 20.00 часов до 22.15 часов  13 октября  2020 года на информационной системе КГД «Централизованные унифицированные лицевые счета»  будут проводиться  технические  работы</title>
 <link>http://kgd.gov.kz/ru/news/v-period-s-2000-chasov-do-2215-chasov-13-oktyabrya-2020-goda-na-informacionnoy-sisteme-kgd-1</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/images_26.jpeg?itok=Gi_BRt_u&quot; width=&quot;275&quot; height=&quot;183&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p class=&quot;rtecenter&quot;&gt;Уважаемые пользователи!&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;rtecenter&quot;&gt;Комитет государственных доходов Министерства финансов Республики Казахстан (далее – КГД) сообщает следующее. В период с 20.00 часов до 22.15 часов 13 октября 2020 года на информационной системе КГД «Централизованные унифицированные лицевые счета» будут проводиться технические работы.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;rtecenter&quot;&gt;В этой связи в вышеуказанный период сервисы по выдаче учетных форм (выписка из лицевого счета, сведения об отсутствии (наличии) задолженности, просмотр карточки лицевого счета, проведение зачетов или возвратов излишне (ошибочно) уплаченных сумм), будут не доступны.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;rtecenter&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;rtecenter&quot;&gt;Приносим извинения за предоставленные неудобства.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 14:43:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Кобесова Гульден Советбековна</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73249 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/ru/news/v-period-s-2000-chasov-do-2215-chasov-13-oktyabrya-2020-goda-na-informacionnoy-sisteme-kgd-1#comments</comments>
</item>
<item>
 <title>КГД напоминает о запуске пилотного проекта по оформлению сопроводительных накладных на товары при экспортных и импортных операциях в рамках ЕАЭС</title>
 <link>http://kgd.gov.kz/ru/news/kgd-napominaet-o-zapuske-pilotnogo-proekta-po-oformleniyu-soprovoditelnyh-nakladnyh-na-tovary</link>
 <description>
   &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;http://kgd.gov.kz/sites/default/files/styles/large/public/news/dsc04154.jpg?itok=GwRUOTWK&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;270&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;div class=&quot;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-items&quot;&gt;&lt;div class=&quot;field-item even&quot; property=&quot;content:encoded&quot;&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;ПРЕСС-РЕЛИЗ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;КГД напоминает о запуске пилотного проекта по оформлению сопроводительных накладных на товары при экспортных и импортных операциях в рамках ЕАЭС&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;         &lt;em&gt;Пилотный проект по оформлению &lt;/em&gt;&lt;em&gt;сопроводительных накладных на товары&lt;/em&gt; &lt;em&gt;(СНТ)&lt;/em&gt;&lt;em&gt; планируют запустить с &lt;/em&gt;&lt;em&gt;1 ноября 2020 года&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Об этом рассказали в Комитете государственных доходов МФ РК. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;         Так, согласно новой системы работы, оформить СНТ необходимо до пересечения Государственной границы Республики Казахстан со странами ЕАЭС. Также, в рамках пилотного проекта предусмотрено оформление СНТ при осуществлении экспортных и импортных операций во взаимной торговле со странами ЕАЭС.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В комитете отметили, что наличие оформленной СНТ исключает необходимость сканирования товаросопроводительных документов на автомобильных пунктах пропуска, что ускорит процесс прохождения Государственной границы со странами ЕАЭС.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В целом, пилотный проект будет осуществляться для «мягкого» перехода к обязательному внедрению СНТ с 1 марта 2021 года. Меры административной ответственности во время проведения пилота применяться не будут. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пилотный проект предназначен для того, чтобы налогоплательщики адаптировались к работе с СНТ, настроили свои учетные системы и взаимодействие с покупателями и поставщиками.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для оформления СНТ необходимо зарегистрироваться в ИС ЭСФ путем подписания Соглашения об использовании информационной системы электронных счетов-фактур с помощью ЭЦП, которую можно получить в Центрах обслуживания населения.  Регистрация и работа в ИС ЭСФ осуществляется бесплатно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Комитет государственных доходов призывает всех участников внешнеэкономической деятельности во взаимной торговле со странами ЕАЭС провести подготовительные мероприятия по участию в пилотном проекте для последующего плавного перехода к обязательному оформлению СНТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обращаем Ваше внимание на то, что пилотный проект также предусматривает оформление СНТ при перемещении и реализации подакцизных товаров, при реализации товаров из перечня изъятия Всемирной торговой организации (с данным перечнем товаров можно ознакомиться в решении Совета Евразийской экономической комиссии от 14 октября 2015 года № 59) и товаров, по которым электронные счета-фактуры выписываются посредством модуля виртуальный склад (с данным перечнем товаров можно ознакомиться в приказе Первого заместителя Премьер-Министра Республики Казахстан - Министра финансов Республики Казахстан от 23 апреля 2019 года № 384).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;СНТ – это товаросопроводительный документ, который оформляется в электронной форме в информационной системе «Электронные счета-фактуры» (ИС ЭСФ) Комитета государственных доходов Министерства финансов Республики Казахстан.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нормы по оформлению и соблюдению порядка оформления СНТ определены статьей 176 Налогового кодекса.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;По всем вопросам можно обратиться в &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;С&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;all&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;-центр КГД по телефону 1414.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Пресс-служба&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Комитета государственных доходов МФ РК&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
 <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 06:40:41 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Сартаева Айнур</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">73133 at http://kgd.gov.kz</guid>
 <comments>http://kgd.gov.kz/ru/news/kgd-napominaet-o-zapuske-pilotnogo-proekta-po-oformleniyu-soprovoditelnyh-nakladnyh-na-tovary#comments</comments>
</item>
</channel>
</rss>
